［突發］七警案上訴裁決，兩名警員上訴得直獲撤控

【Now新聞台】七警案上訴宣布裁決，兩名警員上訴得直獲撤控，其餘五人定罪上訴遭駁回，須即時入獄，但獲減刑六至九個月。上訴庭認為，警員不論面對多大壓力，都不能成為襲擊曾健超的理由，但同意原審量刑起點過高。

總督察黃祖成、高級督察劉卓毅、警長白榮斌、警員劉興沛、陳少丹、關嘉豪及黃偉豪，前年被裁定2014年在龍匯道變電站外襲擊曾健超罪成，七人就定罪及刑期提出上訴。

上訴庭駁回黃祖成、劉卓毅、白榮斌、陳少丹及關嘉豪襲擊致造成他人身體傷害定罪上訴。

上訴庭認為不論任何情況，擁有公權力的警員知法犯法均是非常嚴重，案發時曾健超雙手被綁在背後，無自衞能力，被數名警員踢打一段時間，令其面部、頸部、背部等嚴重及明顯受傷，但同時案中較高級的警員，並無阻止並縱容下屬繼續襲擊曾健超。

上訴庭指，雖然同意案發時警員面對非常巨大壓力，但不論壓力多大，亦不能成為襲擊曾健超的理由，這種行為不但動搖外間對香港警隊的信心，亦是動搖大眾對法治的信心，損害警察及香港作為國際城市的聲譽，因此五人必須判監，但上訴庭認為原審量刑起點過高，批准減少刑期。

黃祖成及劉卓毅刑期由兩年減至十八個月，劉卓毅聽到判決後在庭上流淚。白榮斌及關嘉豪刑期由兩年減至十五個月，陳少丹同樣減至十五個月，但因另一項普通襲擊維持罪成，並加判一個月，所以刑期一共為十六個月。五人須即時入獄服刑，散庭後有親友啜泣及失控大叫。

至於警員劉興沛及黃偉豪獲法庭撤銷定罪，當庭釋放，上訴庭認為二人在案中身分存疑，加上劉興沛當時，並不是涉案行動小隊一員，一直沒有證人能從影片及相片確認二人身分，不足以定罪。

來源：
七警案五人獲減刑 上訴庭原審量刑起點過高

突發？

727728見

Sor岩岩先睇到

老豆揾仔channel見

終審